[Abramoff_SIAC_20040929_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Abramoff_SIAC_20040929_2.jpg "fig:Abramoff_SIAC_20040929_2.jpg")**杰克·阿布拉莫夫**（Jack
Abramoff，），[美国](../Page/美国.md "wikilink")[共和党人](../Page/共和党.md "wikilink")，专业从事美国院外游说活动的知名人士，有美国[游说业](../Page/游说.md "wikilink")“教父”之称。1980年代阿布拉莫夫在大学毕业之后，在共和党全国委员会的大学共和党联盟主席的职位上与许多有前途的[保守派政治新秀建立了关系网](../Page/保守派.md "wikilink")。1994年共和党占据[众议院多数后](../Page/众议院.md "wikilink")，他凭借与参、众两院领袖[纽特·金里奇和](../Page/纽特·金里奇.md "wikilink")[汤姆·迪莱的关系开始了游说职业生涯](../Page/汤姆·迪莱.md "wikilink")。

2006年1月3日，阿布拉莫夫承认共谋、欺诈和逃税三项重罪，为换取减轻刑责，成为检方证人，配合调查收受贿赂的国会人员。1月4日，阿布拉莫夫承认为购买海上赌博公司，捏造2300万美元电汇转账，骗取6000万美元贷款。\[1\]
3月29日，阿布拉莫夫及其生意伙伴[亚当·基丹因巨额诈骗被](../Page/亚当·基丹.md "wikilink")[迈阿密地方法院各判处](../Page/迈阿密地方法院.md "wikilink")5年零10个月监禁。法院同时勒令两名案犯归还210多万美元赃款。\[2\]

2007年1月19日，美国前共和党国会众议员[鲍勃·奈伊因收受阿布拉莫夫的贿赂被判处](../Page/鲍勃·奈伊.md "wikilink")2年6个月监禁，成为此案第一位被判刑的国会议员。奈伊还被罚款6000美元，并在服刑结束后，接受2年时间的察看。在察看期间，他不能饮酒，还必须每年从事100个小时的社区服务。\[3\]

3月23日，美国前内政部副部长[史蒂文·格里尔斯在](../Page/史蒂文·格里尔斯.md "wikilink")[华盛顿联邦法院承认](../Page/华盛顿联邦法院.md "wikilink")，[美国参议院印第安事务委员会](../Page/美国参议院印第安事务委员会.md "wikilink")2005年调查他与阿布拉莫夫的关系时，他曾两次撒谎，犯下作[伪证重罪](../Page/伪证.md "wikilink")，从而成为[乔治·沃克·布什政府在阿布拉莫夫丑闻中认罪的最高级别官员](../Page/乔治·沃克·布什.md "wikilink")。\[4\]

## 参考文献

[A](../Category/加利福尼亚州共和党人.md "wikilink")
[A](../Category/新泽西州人.md "wikilink")
[Category:政治说客](../Category/政治说客.md "wikilink")
[Category:喬治城大學校友](../Category/喬治城大學校友.md "wikilink")
[Category:布蘭戴斯大學校友](../Category/布蘭戴斯大學校友.md "wikilink")

1.  陈之罡，[美国游说大亨认罪动摇政局
    银弹猛轰国会白宫](http://news.sina.com.cn/w/2006-01-24/04508950619.shtml)，第一财经日报
2.  杨晴川，潘云召，[美“超级说客”被判5年10个月](http://news3.xinhuanet.com/mrdx/2006-03/31/content_4367855.htm)
    ，新华社
3.  潘云召，杨晴川，[美国前国会议员鲍勃·奈伊因受贿被判处2年6个月监禁](http://news.xinhuanet.com/world/2007-01/20/content_5628477.htm)，新华网
4.  邓玉山，[美前副部长因涉“超级说客”案获罪](http://news.xinhuanet.com/world/2007-03/25/content_5891174.htm)，新华网